---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "《程序员的奋斗史》目录"
category: Other
summary: "《程序员的奋斗史》，记录着一个伪程序员成长的点点滴滴。五年后我会基于这些连载博文出本书，名字就叫做《程序员的奋斗史》。悉心撰写，悉心整理，希望到时与大家见面。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 目录
---

`文/温国兵`

<a href="http://dbarobin.com/2012/04/04/breif-talk-on-primary-programming-language/" target="_blank">程序员的奋斗史（一）浅谈几种主要编程语言</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/04/17/have-you-run-yet-today/" target="_blank">程序员的奋斗史（二）今天你跑步了吗</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/05/01/precious-time/" target="_blank">程序员的奋斗史（三）谈时间</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/05/05/interest-is-the-first-driving-force/" target="_blank">程序员的奋斗史（四）兴趣是第一驱动力</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/05/14/humility-is-paramount/" target="_blank">程序员的奋斗史（五）谦逊才是王道</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/07/23/we-need-team-work-spirit/" target="_blank">程序员的奋斗史（六）我们是需要团队合作精神的</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/07/29/the-importance-of-communication/" target="_blank">程序员的奋斗史（七）沟通交流、表达能力的重要性</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/09/17/lazy-fellow-brings-up-approach/" target="_blank">程序员的奋斗史（八）懒人造就方法</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/10/17/share-is-a-virtue/" target="_blank">程序员的奋斗史（九）分享是种美德</a>

<a href="http://dbarobin.com/2012/12/22/project-management/" target="_blank">程序员的奋斗史（十）谈项目管理</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/01/24/we-are-social-animal/" target="_blank">程序员的奋斗史（十一）我们是群居动物</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/02/01/faith/" target="_blank">程序员的奋斗史（十二）谈信念</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/02/22/why-i-quit-postgraduate/" target="_blank">程序员的奋斗史（十三）我为什么不考研</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/03/21/attitude/" target="_blank">程序员的奋斗史（十四）谈态度</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/04/15/personality/" target="_blank">程序员的奋斗史（十五）谈性格</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/05/01/habits/" target="_blank">程序员的奋斗史（十六）谈习惯</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/05/10/parents/" target="_blank">程序员的奋斗史（十七）父母</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/05/17/being-alive-is-an-attitude/" target="_blank">程序员的奋斗史（十八）人活着，只是一种态度</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/05/24/because-of-love/" target="_blank">程序员的奋斗史（十九）因为爱情</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/05/31/regarding-blog-and-ideology/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十）沉思录（一）关于博客和思想</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/06/07/our-university-view/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十一）我们的大学观</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/06/21/notes-of-american-dreams-in-china/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十二）《中国合伙人》联想录</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/06/28/be-yourself/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十三）做自己最真实</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/07/05/writting-on-the-end-of-junior/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十四）写在大三结束之际</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/07/19/emotion-and-life/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十五）情绪与生活</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/07/26/lost-friend/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十六）迷失的朋友</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/08/09/talk-about-english-learning/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十七）谈谈英语学习</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/08/24/rural-family-and-great-man/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十八）寒门再难出贵子？</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/10/03/share-my-time-management-method/" target="_blank">程序员的奋斗史（二十九）分享我的时间管理-半小时管理法</a>

<a href="http://dbarobin.com/2013/12/08/collection-of-recent-wechat-updates/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十）近期微信公众平台更新文章集锦</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/02/22/the-chapter-one-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十一）人在囧途之应聘篇（一）</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/02/28/the-chapter-two-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十二）人在囧途之应聘篇（二）</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/02/28/the-chapter-three-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十三）人在囧途之应聘篇（三）</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/03/01/the-chapter-four-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十四）人在囧途之应聘篇（四）</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/03/04/the-chapter-five-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十五）人在囧途之应聘篇（五）</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/03/08/the-chapter-six-of-hunting-job/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十六）人在囧途之应聘篇（六）第一季终结篇</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/05/24/the-chapter-one-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十七）大学断代史（一）开篇</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/06/01/the-chapter-two-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十八）大学断代史（二）我与数据库的故事</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/06/21/the-chapter-three-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（三十九）大学断代史（三）我和知乎邂逅</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/06/24/the-chapter-four-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十）大学断代史（四）我与博客</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/06/29/the-chapter-five-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十一）大学断代史（五）我的娱乐方式</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/07/12/the-chapter-six-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十二）大学断代史（六）我与图书馆</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/07/18/the-chapter-seven-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十三）大学断代史（七）在实验室的日子与我的学业</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/07/20/the-chapter-eight-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十四）大学断代史（八）大学的友谊</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/07/26/the-chapter-nine-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十五）大学断代史（九）独自南下的岁月</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/08/01/the-chapter-ten-of-my-university-periodic-history/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十六）大学断代史（十）给学弟学妹们的忠告-终结篇</a>

<a href="http://dbarobin.com/2014/10/26/brief-summary-of-working-for-three-months/" target="_blank">程序员的奋斗史（四十七）工作三个月小结</a>

![The index of programmer history of struggle](http://i.imgur.com/gxfRTbC.jpg)

更佳直观的目录，请点击：[程序员的奋斗史](http://dbarobin.com/tags/#程序员的奋斗史)

我会不定期的更新博文， 下一篇《程序员的奋斗史（四十八）XXX》，敬请期待。

五年后我会基于这些连载博文出本书，名字就叫做<a href="http://dbarobin.com/" target="_blank">**《程序员的奋斗史》**</a>
。悉心撰写，悉心整理，希望到时与大家见面。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8096041" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="《程序员的奋斗史》目录" height="16px" width="16px" border="0" alt="《程序员的奋斗史》目录" /></a>

题图来自：<a href="http://www.wetcanvas.com/forums/showthread.php?t=202637" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/zs5n1QE.jpg" title="Life is an Uphill Struggle" height="16px" width="100px" border="0" alt="Life is an Uphill Struggle" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
